---
sidebar_position: 1
---

# Premiers pas

```mdx-code-block
import {LesTutosNOEPlaylistIframe} from "@site/src/components/LesTutosNOEPlaylistIframe";
import ContactUsButton from "@site/src/components/ContactUsButton";
import useDocusaurusContext from "@docusaurus/useDocusaurusContext";
```

## Accéder à NOÉ

NOÉ se constitue de deux espaces : un espace participant⋅e et un espace orga.

- L'espace **orga** :

  - C'est l'endroit où les organisateur⋅ices d'événements peuvent créer, modifier, gérer leur événement.
  - Accessible à l'adresse : [**orga.noe-app.io**](https://orga.noe-app.io)

- L'espace **participant⋅e** :

  - C'est l'endroit où vos participant⋅es pourront s'inscrire et consulter le programme de votre événement.
  - Accessible à l'adresse : [**noe-app.io**](https://noe-app.io)

Sur notre serveur [noe-app.io](https://noe-app.io), **nous fonctionnons à prix libre** : c'est à dire nous demandons aux organisateur⋅ices de réaliser un don libre et conscient à NOÉ, du montant de leur choix, afin de profiter de l'outil tout en rétribuant les milliers d'heures bénévoles autour du projet. Plus d'infos sur les dons **<a href={useDocusaurusContext().siteConfig.customFields.DONATE_URL}>ici</a>**.

Sinon, vous pouvez **héberger vous-même NOÉ** en suivant les instructions [ici](/docs/developers/deploy).

## Liens pour démarrer

- **Organisez votre premier événement** avec NOÉ en créant un compte sur [**orga.noe-app.io**](https://orga.noe-app.io/signup).
- **Consultez les événements publiquement accessibles** sur [**noe-app.io/public-projects**](https://noe-app.io/public-projects).
- Et surtout, **regardez nos vidéos tuto ci-dessous** 👀👇

## Comprendre NOÉ en vidéo

Suivez notre **playlist de tutoriels** sur YouTube pour vous familiariser avec l'outil :

```mdx-code-block
<LesTutosNOEPlaylistIframe />
```

<br />
<br />

[🎥 Voir la playlist complète sur Youtube](https://www.youtube.com/playlist?list=PLxTDjZn9usXIewHmWius7tiWdcm6zdcAY)

Pour aller plus loin, vous pouvez aussi regarder la vidéo ci-dessous. Elle date de mars 2022 (il s'en est passé des choses depuis !) mais elle est encore relativement d'actualité, et vous montre tout ce que l'on peut faire avec NOÉ en moins de 20 minutes !

[🎥 Présentation de NOÉ (mars 2022)](https://peertube.virtual-assembly.org/videos/embed/37c55e47-428c-497f-b454-28a16de73041)

Et encore une fois, si vous avez envie d'organiser un événement, le mieux c'est de nous contacter :)

```mdx-code-block
<ContactUsButton />
```

<!-- COMMENTÉ CAR ON PREFERE QUE LES GENS SE CONNECTENT AVEC LEUR EMAIL OU NOUS CONTACTENT DIRECTEMENT -->
<!-- Vous pouvez aussi vous connecter avec les **comptes de démonstration** ci-dessous, qui vous permettront d'accéder à un événement d'exemple.

- **Participant⋅e simple :** Vivez NOÉ comme un⋅e participant⋅e classique.

  - Email : compte-participant.e@test.fr - _accès espace participant⋅e seulement_
  - Mot de passe : `test4NOE`

- **Participant⋅e et encadrant⋅e :** Vivez NOÉ comme un⋅e participant⋅e qui encadre aussi des formations, des ateliers, des créneaux de bénévolat, etc.

  - Email : compte-participant.e-et-encadrant.e@test.fr - _accès espace participant⋅e seulement_
  - Mot de passe : `test4NOE`

- **Organisateur⋅ice :**
  - Email : compte-orga@test.fr - _accès espace participant⋅e + organisateur.ice_
  - Mot de passe : `test4NOE` -->
